大陸豬瘟傳到香港根本係時間問題

大陸人入境帶豬肉又唔理
檢疫又係照舊

支那又送大禮

傳乜9, 香港重有豬場咩

元朗重有

【明報專訊】內地非洲豬瘟來勢洶洶，港府正制訂應變方案，萬一在港爆疫會殺豬，據了解，最新計劃會按市價賠償，料每隻200斤大豬可賠2000多元。不過，業界不滿港府的殺豬範圍，即屠房爆疫不會盡殺場內豬，香港農業聯合會主席陳建業批評此舉犧牲本地豬農，號召全港43個豬場參與「不合作運動」，拒登記藥物及豬數等，藉此要求禁止內地爆疫省份的豬供港。有立法會議員認為業界應解釋訴求有否牽涉利益，倘禁內地豬會推高豬價，市民會有意見。

在港府部署下，若本港屠房現非洲豬瘟，會撲殺病發豬場的豬；若豬場爆疫，只銷毁涉事豬場的豬，安排較內地寬鬆。陳建業昨稱，業界昨商討後認為政府做法犧牲本地豬農，正發起「不合作運動」，包括不向漁護署登記豬場所用藥物、豬數量等資料，預料未來一兩天會通知所有豬農響應行動。

倡屠場見豬瘟盡殺

陳指業界要求撲殺爆疫屠房所有豬、禁止爆疫省份的豬供港，以及封鎖本地受感染農場方圓3公里範圍，直至確認豬沒感染才可賣。他認為政府應先回應上述訴求，殺豬賠償金額則「下回分解」。英明農場場主尹偉明昨稱會跟隨業界行動，他不滿政府沒做好防控，尤其沒禁內地活豬及豬類製品進口，「連冰鮮豬都可以傳染病毒」。

議員：禁疫省豬會推高豬價

漁護署長梁肇輝昨出席公開活動，被問殺豬做法不及內地，是否輕視疫情，他回應指本港養豬規模較小，會按風險作相應決定，獸醫會檢驗屠房內沒受感染的豬，做法已諮詢本地、內地及海外專家，看不到有原因要殺所有豬；若農場生物保安做得好，可減低豬感染風險。

民主黨立法會議員黃碧雲認為豬農應解釋清楚行動理據及有否利益考慮等。她指內地至少23個省市現疫情，若禁爆疫省份的豬供應，香港變相沒內地活豬，會推高豬價，市民會「有意見」，暫不是時候走到這一步。她補充，本港應分隔中港活豬，並抽驗內地冰鮮豬及豬肉製品等。

屌那星，黃碧雲又拖後腳

傻豬黎嘅，你一早食左落肚啦
除非你控制到每一餐材料來源

內地大部份活豬及豬肉出口均是供港，佔大約九成。以11月為例，內地供港活豬數量為119,884隻，根據中國海關總署數字，11月國內活豬出口量為約13萬隻，可見香港為內地出口活豬主要市場，佔約92%。全國畜牧業監測預警訊息網站亦顯示，截至今年3月，活豬（種豬除外）出口量2.86萬噸，「活豬出口到我國香港和澳門地區」。

除了活豬，香港亦是內地豬肉主要出口地。2017年中國豬肉出口總量達5.13萬噸，其中香港佔90.3%。

中國也是養豬大國，根據國家統計局數據，本年第一季生豬出欄1.99億頭，豬肉產量1,543萬噸。

獨派：
到時豬温傳到落黎班中產就會獨立了
我地而家喺連登屌吓泛民就夠

台專家斷定大陸疫情百年難除

非洲豬瘟陰霾籠罩整個大陸！由於無藥可救，無疫苗可防，台灣大學獸醫系名譽教授賴秀穗形容，非洲豬瘟「根本是豬的愛滋病毒」。他又認為，豬瘟疫情在大陸早已失控，當地疫情可能已超過一萬宗，加上沒落實撲殺銷毀。賴秀穗斷定，大陸未來100年內都無法撲滅疫情，可能根本無法養豬。

相關新聞：內地活豬出口 九成供港

豬瘟個案或逾萬宗

現年77歲的賴秀穗，不單是當地口蹄疫專家，去年主責應付台灣H5N6禽流感疫情。他近日接受台媒訪問時表示，非洲豬瘟在歐洲的傳播速度1年約100公里，但中國從8月爆發疫情，5個月以來已傳播幾千公里。而非洲豬瘟病毒與愛滋病毒一樣，先感染免疫細胞，擊潰免疫系統，導致豬隻死亡，是豬的愛滋病毒。農委會副主委黃金城曾說，大陸向世界動物衞生組織通報的豬瘟個案99宗，但他直言不相信，實際個案很有可能是通報數的百倍，疫情十分嚴峻。

提到豬瘟傳入大陸的途徑，賴秀穗認為，中美貿易戰，大陸拒絕進口美國豬肉，反而從有豬瘟疫情的俄羅斯進口數百萬噸豬肉，結果爆疫情。在瀋陽出現的豬瘟病毒基因序列與俄羅斯及波蘭等發生的病毒序列完全一樣，就證明大陸豬瘟病毒是來自俄羅斯或東歐等地區。

大陸豬瘟疫情失控，台灣採取嚴厲措施，禁止豬肉傳入當地。行政院長賴清德昨在台中市的農場了解養豬業現況，他表示，1997年台灣發生口蹄疫，400多萬隻豬遭撲殺，經濟損失超過1,700億新台幣（約430億港元），故不能輕視豬瘟病毒。他呼籲防疫定要做到滴水不漏，確保各豬場安全。

台灣《蘋果日報》/《自由時報》
<蘋果>

1.非洲豬瘟是什麼?

根據農委會動植物防檢局資料顯示，非洲豬瘟與豬瘟都是由病毒引起的一種高度傳染性之惡性豬隻疫病，不同的是豬瘟是由 RNA 病毒的黃病毒科引起的疫病，而非洲豬瘟則是由 DNA 病毒的非洲豬瘟類病毒科所引起的一種疫病。

發病豬隻特徵：發高熱及皮膚呈現紫斑點，全身內臟的出血，尤以淋巴結，腎臟和腸粘膜最明顯。

發病病程：甚急、急、亞急與慢性等四種。甚急性：發燒、突然死亡，無其他症狀。急性：高燒、食慾尚有、死亡前食慾廢絕、呼吸快、精神不良、四肢、耳、皮膚發紺、嘔吐、

下痢、死亡，為期 7 天。亞急性：發燒， 3-4 星期。慢性：病狀不明顯，持續數月。目前尚無藥物可供治療及疫苗施打。

死亡率：高達100%

2.感染傳播途徑及感染對象

病毒存在於環境時間於冷藏豬肉 100 天、冷凍豬肉 1,000 天、豬舍 1 個月、糞便室溫 11 天。該病以接觸傳染為主，可經由廚餘、節肢動物、動物分泌物或排泄物、車輛及人員夾帶等途徑傳播。本病屬我國甲類動物傳染病，世界動物衛生組織 ( 簡稱 OIE) 列為應通報疾病。

非洲豬瘟雖不會傳染給人類，但會造成家豬及野豬的急性、惡性傳染病，所有品種和年齡的豬均可能感染，目前尚無藥物可治療。

3.國際疫情分布

非洲豬瘟在1921年首次於非洲肯亞發現，從野豬傳到家豬，再從非洲傳到歐洲、南美洲、俄羅斯等地。中國為亞洲首次發生國家

支那既豬肉丸其實用咩整 ?

哇 唔食豬了

唔好諗住香港本地豬業係夕陽行業，而非洲豬瘟又唔會傳人，最多咪唔食豬肉，就影響唔太。

如果香港被認為係非洲豬瘟爆發地區之一，咁其他地區就會禁止香港嘅豬肉製產品入口，會打擊到香港食品加工業。

台灣視香港同澳門係中國一部分，先禁咗澳門啲豬肉鬆鳳凰卷，已經係好大嘅警號。

中央送大禮呀，你地00後識咩呀